傳大陸網購平台 將聖經全線下架

近年中共打壓宗教自由的力度不斷加劇。今日有不少大陸的基督徒在社交網站發文，指所有大陸網購平台均已將聖經下架。《立場新聞》記者在淘寶、京東等網站搜尋，均無法找到聖經。

在京東購物網站搜尋「聖經」二字，網站完全沒有顯示任何商品，僅展示一句「抱歉，沒有找到與『聖經』相關的商品」。在淘寶及天貓網搜尋「聖經」，雖然仍然有大量與「聖經」相關的商品，包括是聖經故事書、漫畫，甚至是聖經書套，但卻找不到原版聖經。

亞馬遜的中國網站，情況亦相似。在網站搜尋「聖經」一詞，只是顯示了「零售聖經」、「大廚聖經」等工具書。在外國的亞馬遜網站搜尋「聖經」，則可以如常找到一大堆聖經書籍。

Google紀錄顯示 數日前各網站仍有發售聖經

翻查Google的頁庫存檔紀錄（cached），可以見到京東網站在3月30日仍然找得到大量聖經。同樣，天貓網在3月27日仍然有大量聖經出售。由此可見，這些聖經都是在近日突然下架。

不少大陸教徒都留意到情況，擔心這是中共繼強拆十字架後，再有打壓宗教自由的新舉措。在微博，有網民表示：「這個幫派拆了十字架又封聖經，下一步是不是準備禁大蒜了？咋嚇成這樣呢，深怕別人看不出自己心裡有鬼麼」、「我來猜猜吧 之後會有官方訂正校譯的聖經作為大陸唯一指定版本」。

美國華人基督徒公義團契創辦人劉貽牧師亦在Twitter發文，上載了一張微信截圖，可見不少基督徒都在討論聖經下架一事。劉貽牧師表示：「中共國所有的基督教類書籍都在淘寶網上都被下架，看來政腐對基督教真是如臨大敵！」

中共近年不斷打壓宗教自由。天主教媒體「亞洲新聞（Asia News）」上周報道稱，福建省閩東教區的正式主教郭希錦被公安帶走。郭希錦是獲教廷認可的主教，但早前有報道指他被要求讓位予中方「自選自聖」的非法主教詹思祿。

國務院今日就發表了《中國保障宗教信仰自由的政策和實踐》白皮書，內容指中國實行宗教信仰自由政策，並依法保障各個宗教。白皮書又指，要「積極引導宗教與社會主義社會相適應」，要引導宗教界擁護中國共産黨領導、擁護社會主義制度。

又撚梵蒂岡

鄺保羅管浩鳴呢班人去撚晒邊？

可能他們會話：沒有聖經，還有黨啊

訪問下聖公會班契弟先啦

哎呀，教宗唔係好努力賴中國鞋底咩

習帝先係中國全能嘅上帝

習經

鄺保羅去左邊

第日會出過新版，加返毛毛係聖經出現過，重同上帝好熟

狗咬狗

要出有中國社會主義特色既聖經

異端！毛主席就是神的第二個獨生子！

梁美芬何君堯等講兩句好喎

信共匪抵撚死

神既考驗

試下打簡體search

呢本先係聖經

依家先知支那有得賣聖經

睇黎習近平創造天地會成真

新聖經故事

雜雜係咪上帝個老豆